[亮劍了] 美制裁港版國安法後 中國首波報復來了…..

美制裁港版國安法後 中國的首波報復來了…..

中國商務部三十日上午公布，對歐盟美國進口的四氯乙烯繼續課徵反傾銷稅，為期五年，這樣舉動不禁被外界視為，中國已開始反擊美方的制裁行動。

不如狗肉加關稅

即係乜鳩嘢嚟？

Source 呢？

乾洗溶劑
玩自己

四氯乙烯的毒性介於中與低之間。即使四氯乙烯在乾洗與去油被廣泛使用，人類受傷的報告並不常見。[1]然而，國際癌症研究機構已將其列入國際癌症研究機構二A類致癌物。和許多有機氯化合物一樣，四氯乙烯能壓抑中樞神經系統，而四氯乙烯能透過皮膚接觸和吸入蒸氣進入人體[2]。

由於四氯乙烯的毒性與致癌風險，加州空氣資源局（英語：California Air Resources Board）已在2007年禁止新的乾洗機使用四氯乙烯，而舊的乾洗機亦需在2010年中前關掉，並期望在2023年前所有使用四氯乙烯的乾洗機將消失[3] 。

在超過315 °C（599 °F）的環境，例如銲接，四氯乙烯會氧化為光氣，一種劇毒的氣體[4] [5]。

From Wiki

這是中國繼3天前宣佈對美國和歐盟進口的苯酚採取反傾銷措施、5月初對美國和歐盟的無縫鋼管維持徵收反傾銷稅後，又一次祭出「反傾銷」關稅懲罰，延燒中美貿易戰火。

而美國也不甘示弱，美國商務部29日公佈，將對中國進口的不銹鋼啤酒桶及床褥，分別徵收79.7%及1,731%的反傾銷稅。

四氯乙烯被廣泛應用於工業金屬表面油脂去除和乾洗溶劑，尤其衣物乾洗劑、新型環保製冷劑的主要原料，中國是全球最大的石油溶劑進口國。

特登講到D垃圾個名好似好把炮
班冇學識既低下階層就會以為好疊馬

氧化二氫

即係支那仲用致癌物洗衫鬥平做爛市